日本業界建議 手機維修要認可資格

根據日本讀賣新聞的報導，日本三大手機維修業組織表示會在 2019 年開始為業界訂立一個公認的手機維修資格，以確保手機維修無論在技術和質量方面都達到一定水平。

隨著高階的智能手機的售價不斷上漲，翻新手機在市場越來越吃香。但正正因為這樣，亦令手機維修業開始出現良莠不齊的情況。不少濫竽充數的手機維修商相繼出現，它們會使用非官方提供的零件，或是從舊廢手機上拆出零件並安裝到新機身上，嚴重影響質量和行業的聲譽。不少消費者都擔心翻新手機的品質，特別是電池的安全。所以三大手機維修業組織表示在 2019 年為手機維修訂立公認資格，希望挽回公眾對手機維修商及翻新手機。長遠亦對於翻新手機的市場發展會有正面的幫助。

先達有望升格 University of Sin Tat
Bachelor of Smartphone

Link?

Apple care 要整機？